長毛提上訴指原審裁判官偏頗 高院法官認為指控空洞

2018年10月02日

長毛提上訴指原審裁判官偏頗 高院法官認為指控空洞

梁國雄(左)及譚得志(黃耀興攝 )(蘋果日報)

社民連的梁國雄今就妨礙使用文娛中心罪的刑期上訴得直，由判囚7天改為罰款3,000元。梁的其中一個上訴理據，是指原審裁判官杜浩成錯誤裁定自己沒有表面偏頗，不需迴避主審本案。惟法官今指有關指控空洞、含糊籠統的「偏頗」指控，不足以支持要求裁判官迴避的申請。

梁一方指，他曾公開批評杜官，他在本案提訊時已向主任裁判官錢禮表明反對由杜官主審，錢禮裁判官當時回答杜官不在東區法院，案件不會由他審理。及後覃有方裁判官進行審前覆核時，曾作出對梁有利的指示。惟最後杜官未有徵詢其他法官或上級的意見，安排自行主審本案，這令梁需改變抗辯策略，造成不公。

法官不接納此項上訴理據，因梁並無指出他過往批評杜官與本案有何關連，或杜官曾經作出任何回應可以被認為「確實出現了表面偏頗」。法官指空洞、含糊籠統的「偏頗」指控，不足以支持要求裁判官迴避的申請。梁的說法亦不合邏輯，若其說法成立，倘有一名被告曾公開批評所有法官，豈非所有法官都有表面偏頗，不能審理其案件。

法官亦指上訴人無權選擇法官，錢禮主任裁判官最初只是解釋杜官當時並非駐任東區法院，故正常不會編排由他主審，這不是答應了梁的要求並裁定不會由杜官主審。至於梁投訴需改變抗辯策略，蒙受不公，法官指他沒說明如何改變，或與杜官需不需要迴避有何關係。

上一則
上一則
【蘋果基金】金牌Sales轉新藥抗乳腺癌

下一則
下一則
以假汽車保險騙357名車主投保 主腦判囚45個月

妨礙星島辯論比賽長毛判囚7天 上訴判刑得直改為罰款3,000元